1000萬買3房私樓，仲要對住個海，仲唔晚晚有女屌？

物理治療師RT去年購入荃灣柏傲灣三房單位，可望無敵海景。不過，驗樓師驗樓後，卻發現這個價值近千萬的單位，遇上颱風卻隨時危機四伏！

資深驗樓師賴達明指出，雖然單位約有80分，但他表示，玻璃幕牆、露台圍欄玻璃發現有崩裂，部份裂紋更如「兩卡鑽石」般大。他指出，若強化玻璃有崩裂，隨時影響擋風能力，遇上颱風更會有爆裂危機，造成危險。

RT指出，雖然單位近售價近千萬元，但單位間隔亦顯得空間有限，房間幾乎只能放下一張大床，難再擺放傢俱，無奈地說：「真係又貴又細！」

玻璃崩裂 遇強風隨時爆裂

賴達明指出，除了部份玻璃窗有污跡及被刮花外，主人房一塊玻璃大幕牆有兩處崩裂，他笑言：「好似兩卡鑽石咁大。」此外，大廳露台的圍欄玻璃更有三處崩須更換。

他解釋，雖然窗及圍欄屬於強化玻璃，裂紋亦不算大，但一旦有崩裂，或會影響玻璃結構，遇上打風時或會爆破。

露台門扇不貼框 下雨天單位或入水

賴達明又指，單位大廳的露台門扇不貼門框，中間更有隙位，空位足以放入一塊鏡子。他指出，一旦打風，單位不單易入風，更會可能入水。同時，大廳露台圍欄側及底部的石材，更有兩條明顯裂紋。

工作平台外鋪漏磚 或有鬆脫危機

賴達明指出，主人房的工作平台外，竟「離奇」發現9塊牆磚未鋪，他說：「如果周邊的磚無其他保護，擔心會有鬆脫危機。」

此外，除了工作平台外，他亦發現浴室牆腳的磚起伏不平，必須重鋪。

總體評分80分 業主RT：單位又貴又細

除了上述問題外，賴達明亦發現浴室及廚房水龍頭安裝未穩固，未來或有可能滲水；在油漆方面，大廳天花及主人房窗台底出現收水裂紋，前者更達近2米。

最後，單位共有80分，屬「B-」佳級。不過，他稱上述扣分項目必須執正，否則颱風來襲時，隨時構成危險。

RT指出，雖然單位近售價近千萬元，但單位間隔亦令空間變得有限，房間幾乎只能放下一張大床，然後再無足夠空間擺放衣櫃等；而大廳佈置亦要多花心思，為了擴大空間，未來可能拆掉其中一幅牆，將其中一間房屋與大廳接通，他無奈地說：「真係又貴又細！」

屌你老母，人生大贏家

幾多呎